【諜戰疑雲】華為後新目標？美智庫：抖音恐成中國間諜工具

中國手機短片應用程式「抖音（Tik Tok）」在多個國家爆紅，全球每月活躍用戶數字達到5億；但美國一個智庫研究指出，抖音可能已成為西方國家的安全隱患，原因是營運商會將用戶資料傳回中國，成為中國當局收集情報的工具之一。

正當華為遭全球多個國家警惕之際，抖音亦恐陷入類似局面。作為美國重要智庫、彼得森國際經濟研究所（Peterson Institute for International Economics）最近公布研究報告指出，受到各國年輕人喜歡的抖音，如同讓中國App擁有「前所未有的跨境覆蓋」，可能成為西方國家的安全隱患。

抖音數據傳中國 西方恐被北京監控

報告指出，抖音會收集用戶的數據，並傳回總部，中國政府可以用「協助當局收集情報」為由，提出數據用製作辨識西方人面孔的監控軟件，或提取西方軍事活動的情報，不少美國年輕軍人都會穿著美軍軍服用抖音上傳自己健身短片，當中不少拍攝地點都在美國軍事設施內，引發安全隱憂。

報告擔心抖音恐成「間諜工具」，指美國和歐盟目前不夠重視這些潛在風險，抖音這類中國App被廣泛使用，很可能成為「華為一樣的問題」，令中國的情報單位可以觸及到西方社會。

抖音2016年9月在中國推出，至去年底已擁超過150個市場、以75種語言提供服務，讓用戶拍攝、分享15秒的短片。

環時：西方「輿論霸權」 圍剿中國

根據抖音最新統計，全球每月活躍用戶數字達5億，中國的每月活躍用戶數字則為3億。市場研究公司SensorTower則指出，截至去年10月，在美國iPhone手機社交媒體的下載量，抖音佔30%，超過facebook公司旗下的Instagram以及YouTube。截至去年底，抖音在全球Google Play的下載量排第6，比Netflix、Amazon的排名更高。

針對此報告警告，人民日報社旗下《環球時報》訊即發文反擊，認為西方情報人員透過「輿論霸權」，對中國企業進行「圍剿」及「絞殺」，損害華企在海外發展及客戶的信心。

日本仔好鐘意玩

app store幾時bam抖音

幾時bam埋成班例如鄧文迪之流既支那雞臭陰

日本仔

千年道行一招喪